[港台電視31] 30年戰爭 Age of Iron 2020年5月5日首播 逢星期二晚9:30

30年戰爭 Age of Iron

一連六集《30年戰爭》 2020年5月5日首播 逢星期二晚9:30 港台電視31

昔日歐洲「鐵器時代」的倖存者稱他們所經歷過的漫長戰爭為「30年戰爭」，這場歐洲戰爭從1618年禍延至1648年。對於當時的人來說，這是一場巨大的災難性事件。也是一場關於宗教和歐洲權力的鬥爭。一切始於波希米亞的叛亂分子和哈布斯堡皇帝之間的衝突，後來逐漸演變成大規模的戰爭。數百萬人因此而喪生。整個大陸的人口受戰禍破壞，疾病和飢荒而銳減。不過在這場戰爭結束時，一個建立新歐洲的想法出現了。

這部劇情式紀錄片從經歷過戰爭之人的角度重述三十年戰爭的故事，這些人包括士兵彼得·哈根多夫，「冬季女王」伊利沙伯·斯圖亞特，著名的藝術家彼得·保羅·魯本斯和「灰衣主教」約瑟神父。透過他們令人難忘的遭遇、信件和日記，刻劃出這個悽美感人和紛亂的大時代。

"Age of Iron" is what the survivors called the Thirty Years' War, which raged in Europe from 1618 to 1648. For the people at the time, the war was a huge catastrophic event. It was a war about religion and about power in Europe. What began as a regional conflict between Bohemian rebels and the Habsburg emperor gradually became a conflagration of huge proportions. Millions of people lost their lives. Entire regions were depopulated by destruction, disease and famine. But by the end of this war, the idea of a new Europe had emerged.

This documentary drama series tells the story of the Thirty Years War from the perspective of the people who experienced it: like the soldier Peter Hagendorf, the "Winter Queen" Elisabeth Stuart, the famous artist Peter Paul Rubens and the "Grey Eminence" Father Joseph. Their gripping accounts, letters and diary entries are condensed into a fascinating and emotive portrait of the time.

騷亂 (1618-1621)

1618年5月於布拉格發生的拋窗事件被視為三十年戰爭的導火線。起初只是波希米亞叛亂份子以及維也納哈布斯堡皇帝的中央政府之間的鬥爭。翌年，腓特烈·普法茲及妻子伊利莎白·斯圖亞特成為波希米亞的國王及王后，對抗皇帝。隨後，越來越多歐洲勢力捲入戰爭，這對年輕王室夫婦已無力控制局面，並於1620年11月在白山戰役中戰敗。這對在位僅一年的夫婦被稱為冬王及冬后。

本集介紹貫穿本輯劇情式紀錄片的主角－－來自德國的彼得·哈根道夫。這個年輕的雇傭兵很快意識到這場不但是一場宗教戰爭，更是權力的鬥爭。他在戰爭期間寫下的日記，讓我們得以從雇傭兵的角度窺探該段歷史。同一時間，畫家彼得·保羅·魯本斯及妻子伊莎貝拉·布蘭特居於安特衛普。當時他的作品已經很受歐洲的權貴及藝術收藏家歡迎。正因為他的良好聲譽，魯本斯成為了西班牙伊莎貝拉公主的間諜。

雙語廣播：
粵語/英語 (電視版)

播放頻道：
港台電視 31、31A

播出時間：
(首播)
2020年5月5日 星期二 晚上9時30分
(重溫)
2020年5月6日 星期三 凌晨12時
2020年5月6日 星期三 中午12時

The Defenestration of Prague in May 1618 is now considered to be one of the ultimate causes of the Thirty Years’ War. At first, it was just a regional conflict between Bohemian rebels and the central government of the Habsburg emperor in Vienna. The following year, the young Elector Fredrick of the Palatinate and his wife Elizabeth Stuart were crowned King and Queen of Bohemia - and thus aligned themselves against the Emperor. Then, all the signs pointed to a storm on the horizon. More and more European powers were drawn into the conflict. The inexperienced royal couple lost control of events.

The first episode of our six part docudrama series starts with the coronation of Frederick V of the Palatinate and his wife Elizabeth Stuart, the daughter of James VI of Scotland and England, in 1619. But Frederick’s reign as King of Bohemia soon ends with his defeat at the Battle of White Mountain in November 1620 – just one year after his coronation. Therefore, he and his wife become known as the Winter King and Winter Queen. Frederick dies in 1632 and his wife lived until shortly before her death in exile in The Hague.

We are also introduced to the young German Peter Hagendorf who becomes a mercenary during the war. After being recruited, he quickly learns that this war is not only a religious war, but that it is mainly about power. He is our principle main character followed throughout the whole series. His diary, which he wrote during the war, gives us great historical insights into the life of mercenaries during this time.

At the same time, the artist Peter Paul Rubens lives with his wife Isabella Brandt in Antwerp. He already is a well-known painter at this time and his paintings were quite popular with nobility and art collectors throughout Europe. Due to his good reputation, Rubens is asked to work as a spy for the Spanish infanta Isabella - he accepts.

Bilingual:
Cantonese/ English (TV Version)

Channel:
RTHK 31 & 31A

Time:
(First run)
2020.5.5 Tue 9:30pm
(Re-run)
2020.5.6 Wed 12:00am
2020.5.6 Wed 12:00pm

留名

Lion from the north

三十年戰爭（Thirty Years' War；1618年－1648年）是由神聖羅馬帝國的內戰演變而成的一場大規模戰爭。戰爭以波希米亞人反抗哈布斯堡家族統治為肇始，最後以哈布斯堡家族戰敗並簽訂《西發里亞和約》而告結束。這場戰爭使日耳曼各邦國大約被消滅了25至40個百分比的人口；路德城維滕貝格四分之三人口陣亡，波美拉尼亞百分之六十五的人口陣亡，西里西亞四分之一的人口陣亡，日耳曼各邦國男性有將近一半陣亡。

留個名先

今晚

推

推推推推

推推

做啦！

冇人討論?